\documentclass{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[portuges,brazilian]{babel}


\usepackage{enumitem, kantlipsum}

\setlist{  
  listparindent=\parindent, 
  parsep=0pt, 
  labelsep=2em, 
  itemindent=\parindent, }
  
\author{Lucas Gonçalves Serrano - RA: 12.01328-5 \and Flávia Janine Béo Rosante - RA: 13.03188-0 \and Erica Yumi Kido - RA: 13.02422-0}

\begin{document}

\date{\today}

\title{Periféricos PIO}

\maketitle

\section{Periféricos - Secção 11 datasheet}
\textbf{1 - Periféricos:}
\begin{itemize}
\item O RTC tem como funcionalidades a disponibilização relógio, onde informa o horário, a disponibilidade de calendário, onde informa o tempo, a possibilidade de definição de alarmes, a possibilidade de sinalização de eventos ao processador recorrendo a interrupção, sejam elas sinalizações de segurança ou programadas, a oscilação de clock calibrada a partir do cristal, a geração de waveforms e não permite o funcionamento autônomo.
\item As funcionalidades do TC Timer/Counter são contagem de frequência, contagem de eventos, contagem de intervalos, geração de pulsos, atraso de clock e modulação do tamanho do pulso.
\end{itemize}
\textbf{1 - Periféricos:} 
\begin{enumerate} 
\item \textbf{PIOA:} \\ 0x400E0E00 até 0x400E1000
\item \textbf{PIOB:} \\ 0x400E1000 até 0x400E1200
\item \textbf{ACC:} \\ 0x40040000 até 0x40044000
\item \textbf{UART1:} \\ 0x400E0600 até 0x400E0740
\item \textbf{UART2:} \\ 0x400E0800 até 0x400E0A00
\end{enumerate}
\section{PIO - Secção 31 datasheet}
\textbf{1 - I/O pinos}
\begin{itemize}
\item PA01: \\
Não está associado a nenhum pino, faz parte do controle de touch.
\item PB22: \\
Não existe.
\item PC12: \\
Pino 29.
\end{itemize}
\textbf{1 - PIO periféricos}
\begin{itemize}
\item PC20: \\
A2, PWMH2.
\item PB3: \\
UTXD1, PCK2.
\end{itemize}
\subsection{Configurações}
\textbf{Debouncing:}
\begin{itemize}
\item Debouncing no PIO é um filtro para proteger a aplicação de pulsos indesejáveis de operações de chave ou botão pressionado. O filtro de debouncing pode filtrar pulsos até meio período do "clock lento".
\item Algorítimo: \\
PIO\_IFSCSR\_P1 = 1 \\
Esse fará com que o filtro ocorra no P1.
\end{itemize}
\subsection{Funcionalidade}
\subsection{SET/Clear}
\textbf{Race condicions}
\begin{itemize}
\item S\~ao falhas no sistema que ocorrem quando o resultado de um processo depende da sequ\^encia ou sincronia de outros eventos.
\item A sincronizaç\~ao feita com o Output Data Status Register PIO\_ODSR que determina se o set ou o clear que ser\'a setado faz com que n\~ao haja conflitos de eventos.
\end{itemize}
\subsection{Configurando um pino em modo de output}
\textbf{Configurando um pino em modo saída}
\begin{itemize}
\item A configuraç\~ao do pino output começa quando o PIO\_PSR \'e setado em zero, o que faz com que o I/O seja controlado pelo perif\'erico. Com o PIO\_OER o pino em que o perif\'erico est\'a pode ser configurado e o resultado vai para o registrador de estatus do output PIO\_OSR. Este quando em zero, significa que o I/O est\'a dispon\'ivel s\'o para input, e quando em 1 o PIO estar\'a no controle do I/O. Os dados que passar\~ao no I/O ser\~ao setados pelos PIO\_SODR e PIO\_CODR. O resultado deles vai para o registrador de status dos dados do output PIO\_ODSR.
\end{itemize}
\end{document}